【國家級貧困縣】舉債$2.2億打造「山寨紫禁城」爛尾 紀錄片直擊「怎麼燒掉400億！」

貴州獨山縣作為國家級貧困縣，新一任領導班子斥巨資建造「山寨紫禁城」。

貴州獨山縣作為國家級貧困縣，早前遭揭發新一任領導班子斥巨資建造「山寨紫禁城」等豪華建築，當中涉及利益輸送問題。內媒「觀視頻工作室」近日走訪當地，製作《親眼看看獨山縣怎麼燒掉400億！》紀錄片，見證當地巨資打造的豪華景區。

該影片全長22分41秒，畫面中主持實地走訪位於貴州省黔南州獨山縣的景點，包括號稱擁有頂級硬件設施的獨山縣古風博物院、預估造價3,000萬元人民幣（下同；約3,321萬港元）的獨山鐘樓，以及造價花費2億元（約2.2億港元）的天下第一水司樓等等。主持質疑，獨山縣位於貴州黔南州，只有一個街道和8個鄉鎮，借了400億元（約443億港元）債打造的景觀，部份卻已成為爛尾景區。

貴州黔南州獨山縣委宣傳部工作人員回覆，已經注意到相關輿情，獨山縣委宣傳部正在核實，相關資料正在收集當中。對於主持稱「獨山縣負債400億，造價2億的天下第一水司樓等景觀已成為爛尾樓」的說法，該工作人員矢口否認說：「這個情況是不實的。」

貴州省獨山縣因舉巨額債務建設，以及當地發展水平嚴重不符的形象工程，一直備受外界爭議。俗稱「山寨紫禁城」的毋斂古國核心區建設項目，內部包括3座赤牆黃瓦的大殿，以及數十幢青磚黛瓦、古樸俊秀的仿古建築等，投資高達22.27億元（約24億港元）。該縣打造的「天下第一水司樓」，佔地面積5,900平方米，總建築面積6萬平方米，樓高99.9米，共24層，更宣稱是世界上最大最壯觀的水族建築。

去年8月，貴州省紀委監委網站通報「黔南州獨山縣委原書記潘志立被開除黨籍和公職」的消息。潘志立被指罔顧獨山縣每年財政收入不足10億元（約11億港元），盲目舉債近2億元打造「天下第一水司樓」、「世界最高琉璃陶建築」等形象工程、政績工程。潘志立被免職時，獨山縣債務高達400多億元，絕大多數融資成本超過10%。

符合國情

個垃圾天

似城寨多D

好撚肉酸

棟嘢幾有feel
幾似蘇聯嗰種建築特色

有啲似千與千尋嗰種feel

柒頭建築

債台高築

請問有無條片睇下

屌你
起個海軍本部
諗住玩頂上戰爭

真係幾正

好多場景都啱玩真人版pubg

lm

我係中國人呀屌

好攻殼feel

其實幾靚
可以用黎拍戲
不過支那咩都唔拍得，建築不符史實

明日香港
咩西鳩故宮
明日大愚

好正wo 棟野
cyber Punk

做乜撚嘢

N年前去過
將古建築拆左 起新嘅仿古建築

整返套中國版廢土題材都唔錯， 好有文明dor落feel

好核突

香港科學城

攞黎拍戲一流
CG都慳返

拍戲一流

400億無起完就倒塌算係咁

推 每日戰線: 光復香港 時代革命

乜撚野 taste 會覺得呢壇野似蘇維埃建築？

400億
起碼貪左399億

你要復古都唔係復到咁高呀？

蘇聯式建築咪就係好撚大舊，望落去有種威權嘅感覺

咩來

咁撚戇鳩?

明顯佢哋嗰嚿 唔夠契哥嗰啲咁靚

抄個外表
入面應該係垃圾

難得有建築物係大陸係起得咁正

拍戲一流

得個高字，毫無美感

起得唔錯

貪左幾多億

豬龍城寨加強版 , 可以用黎拍功夫2

九龍風水傳

gdp就係咁易谷

中國D領導人真係唔識管治國家架WOR

其實都好有特色

正如steampunk有工業風嘅世界咁
呢個係中國風未來世界

起得幾靚，難得唔係個d福䘵壽建築

我話個感覺似姐
又係大大舊，望落有啲恐怖感

Ching讀多啲書先

乎合國情

我第一睇覺得似周星弛功夫入面個豬籠城寨

自己起紫禁城，即係想取代雜總自立為皇？

一把火燒左佢應該幾壯觀

荒廢一排

應該跟雲頂有得揮

雖然樣衰 但好似有啲特別
將橫向既野堆高黎砌

千與千尋

獨山縣每年財政收入不足10億元（約11億港元）

年收10億可以借400億?
負責批錢條友比人日日用支那陰道夾實?

世界上最大最壯觀的水族建築我地見識到了

水司樓OK啊
而家水平線咁高
我都有啲懷疑起嗰個建築師係咪未來人

話晒成哥都好似要係英國用幾百億搞單咁嘅嘢
而家咪話俾你聽原來可以起到
大學
居民住所
博物館
政府大樓
地標
馬場
園景區
祭壇

香港城好似真係有得諗

不過起多個仿紫禁城真係痴線
等如做反

令我諗起越南好似有個阮氏皇朝起過咁上下嘅建築

內媒「觀視頻工作室」近日走訪當地，製作《親眼看看獨山縣怎麼燒掉400億！》紀錄片，見證當地巨資打造的豪華景區。

cyberpunk 野黎wo

都係鬼國

九龍城寨

咁人地個PROPOSAL "預計"起好可以吸引幾多萬遊客，計好條數，再用領導身份要地方銀行借
不過近十年強國太多大白象，個個城都起國家級風景區
但我唔明點解呢度已經起到9成都唔收埋個尾, 又唔係賣樓花收夠錢就走佬果種PLAN

上年已經有新聞講架啦喎

BATTLEFIELD vietnam war?

順化皇城

冇水浸喎

所以話無公關就食得屎
買啲淘寶爛9金色缸紅燈就扮得Cyber Punk

紫禁城似骨灰樓多D喎

乜撚嘢叫威權嘅感覺
權威吖嘛

大陸啲樓 起出嚟只係畀領導視察
電線水喉要重新打爛晒啲牆再鋪過
當年香港捐錢汶川地震 咩幾百億項目 報導出嚟就係咁

紂王自焚鹿台

未聽過威權主義？

威權主義可以亂咁應用

香港科技城就注定失敗啦，邊到聽番黎香港有科技

一語雙關

佢係五毛黎架
同佢拗曬氣啦

???

呢座野靚過好多土豪建築

其實望落又有啲似明清時代嗰啲地方官府嘅格局，不過就唔會有最後面嗰三棟金色大殿，後面金色大殿應該就真係抄紫禁城起

咁點用啊 求其噠句嘢出黎就走？
威權嘅感覺呢五個字有咩問題先？我純粹講自己嘅感覺，見到呢棟嘢諗起威權主義。
我思想不正確？我諗乜都要你管？

笑撚死賊喊捉賊

加泰同成立臨時政府都係中共分化招式

睇返自己個post先啦，冷處理加泰post 去加泰集會輸國際民意

我屌你老母啦五毛

拍緊功夫2？

奇呢怪你00後？
「感覺好威權」
「威權嘅感覺」
呢啲文理不通嘅句子先會00後出現
五年前根本無人咁用
更何況威權亦唔係藝術形式 無法表達
你可以形容建築藝術表達出「好有權威、好氣派」
但唔會「好有威權」
呢個唔單止純粹係文理不通 而且仲係無common sense

柒咗低質係應該畀人恥笑
水係應該往下流
你可以唔出聲 一出咗就應該做好畀人質疑嘅準備
而唔係咁小氣

韭菜聽到中国強大了火箭飛上太空嗰啲就已經滿足
為黨食草食到死都ok

我覺得九龍城寨靚好多

五年前冇人咁用所以而家就唔可以用？你呢句嘢邏輯係咪有問題，人身攻擊作為一個point黎證明你自己呢吓好笑
仲有乜撚嘢威權唔係藝術形式，無法表達，你知唔知自己講緊咩首先藝術形式係咩？定係你想講形容詞啊，如果你話威權唔係一個形容詞所以唔應該用黎形容感受，我都覺得合理啲。

最後我唔係形容緊個建築，我係形容緊自己睇完個建築嘅感受，我唔係講緊個建築好"威權"

你做乜撚嘢

咪字面意思
威權絕對係形容詞 你會形容一個「政權有威權色彩」 或者直頭「呢個係威權政體」但唔會話建築「好威權」或者「表達出威權」因為「威權」無法用建築表達 但「權威」可以 所以我先咁問
五年前冇人用係指你啲人corrupt咗字嘅原有意思 文法嘅錯誤成為習慣 而因錯成習
保存良好文化好應該抵制啲懶人腐蝕語文
你個post睇唔到有咩係唔屌得

咁照你呢個說法，例如我話見到天水圍啲公屋，有窒息嘅感覺，係咪都唔得？
因為「窒息」無法用建築表達

其實我睇完你打咁多我都唔覺得用威權嘅感覺有問題
我睇到呢座嘢，聯想起蘇聯嗰啲史達林式建築，咁史達林就係威權主義，我諗起威權主義有咩問題？
定係而家上網一定要打哂成個心路歷程出黎先滿足到你

睇左條片
D建築好痴線

正路應該係盛世既時候先會出現
但唔知點解竟然近年會燒錢起

但坦白講座城寨好型

係依d細鎮唔應該搞依d野,反而應該集中搞教育,工業區
btw,起依d係為左燒產能同扮高GDP姐

垃圾五毛興過9屎

窒息取材自生活一部份 威權唔係
威權只係現代美國對某幾類政體嘅應用 特色顯著嘅包括政體自身合法性好低同有限度程度公眾參與等
點樣用建築物表達出教科書上政體分類係點講都唔通
表達出時代、社會 比如法蘭西第二帝國時代 但唔會表現一個好delicate嘅政體分類
另外仲有史太林同威權主義有乜嘢關係
史太林蘇聯係極權政體 (我唔中意用極權 因為極權比人感覺同威權有關係 暗示威權進一步到極權 我會用「總體」 但姑且用住普遍啲嘅「極權」譯法)
全國上下係為總體戰做準備
即使史太林死咗蘇聯依然係個革命意識型態為號召嘅極權國家
完全睇唔到有邊忽可以同典型威權政體比如霍爾蒂匈牙利、佛朗哥西班牙或者皮諾切特智利扯上關係

其實你打咁多嘢係想表達啲咩 係我應該用極權而唔係威權？
呢兩個字定義我真係唔太熟，我對呢兩個詞語嘅認識只限wiki，但用極權同威權應該唔係今日嘅重點。重點應該係討論返一開頭你話威權唔應該用黎形容建築，但呢點我已經同你解釋咗，我唔係形容緊個建築。
至於點解威權唔可以作為一個感受，我唔見你有講到。

我想同你講嘅係，感覺呢樣嘢係好個人，我見到座嘢有威權嘅感覺，我唔明點解你可以批判我。你覺得冇呢種感覺嘅咪話冇，跟住講你自己嘅感覺；你唔知威權嘅感覺係咩嘅咪話唔明係咩要我講吓。點解你可以直接話我唔應該咁用呢？

老實講我上咗咁耐連登第一次俾人屈毛
不如你講吓我上面邊到令你覺得我係五毛啦，係咪因為我讚座嘢有feel，咁就做咗五毛 如果係嘅話你都幾撚癲吓

會有人話好俄羅斯、好社會主義、好現實主義
但唔會指住話：「呢個好威權」
因為係無對照物 威權只係個分類好細嘅政體 窒息可以表達出嚟 但2＋2=4係無得表達出嚟 正如你無得話棟樓好「達爾文主義」this is absolutely nonsense 你唔能夠通過棟樓表達物競天擇connotations 正如唔能夠通過棟樓表達僭政權力運作正當問題

感覺係好個人 但寫出嚟傳播媒介一刻就唔再個人
仲有一我唔係批判 係直接批評
二你一個匿名post 睇唔到邊忽係唔屌得
你post得出嚟就無話唔畀得人屌
三我原post係質疑你並問話係唔係「權威」唔係「威權」係你堅持講法並且要拗落去

蚹蛤蟈蜻

做咩好似game d場景咁

你第一句已經錯啦，我而家係指住話：「呢個好威權」咩？
我講咗幾多次我係講自己嘅感覺，並不是形容建築物。

你一係就講威權唔可以成為一種感覺，再證明，咁講就大家清楚，而唔係不斷兜圈。

至於你批評我有呢種感覺 呢句嘢聽落都覺得怪
簡單啲，例如好似我話幅畫帶俾我開心嘅感覺，你覺得唔會咪話唔會，再討論吓點解我有呢個感覺而你冇。就算你認為我覺得幅畫帶俾我開心個位係好唔合理嘅，你咪針住嗰個位黎講。而唔係一黎就話我唔應該有呢種感覺。
冇錯呢到係討論區你想癲狗咁周圍吠都冇問題，但見你上面都幾認真討論，你冇理由用呢個咁小學雞嘅原因作為理據證明自己可以無理地批評人。

最後你話權威威權，我自己覺得威權比較中性，甚至偏貶義，比較適合形容我當刻感覺。權威我個人覺得有啲正面。

貧民窟

拎黎拍D仙俠片

計劃經濟

建築物前面嗰條橋
十足十湯屋前面嗰條咁樣
入面可能有巫婆同巨嬰住咗喺裏面

因為係有傳播嘅媒介 而唔合符common sense
你感覺就算好似精神病人、吸咗迷幻藥咁 見到啲奇奇怪怪顏色 無人會話你有咩錯 我諗你搞錯咗
而你
遣詞造句傳播出嚟on9 好似00後咁corrupt晒所有文化 有陣柒味
點解唔可以批評？
00後用黑白遺照5p字可以畀人批評
我睇唔到你用啲咁柒嘅字唔可以畀人批評

所以支國幾多錢都唔夠用

400億
畀我哋喺半條沙中線都唔夠呀
沙中線造價已超過800億
點解人哋400億可以起到咁多嘢㗎

弱智仔 晨早block撚7咗你啦
唔係仲以為人地今時今日係e個濕9post先發現呀嘛

又回到最初的起點，不斷兜圈
有冇傳播媒介係你決定？我用上面你講達爾文主義做例子
我係畫展見到一幅畫，畫咗個齒輪，我話個齒輪令我聯想起進化論都得。

其實你做人唔洗咁死，咩都跟哂definition。傳播媒介/藝術形式/對照物之類term我冇一個知你up乜。正如你上面話呢到係討論區，咁我係討論區到發表自己嘅感覺之前需要諗咁多嘢？

至於我用威權黎形容自己感覺我真係唔知點樣corrupt到個文化，係咪你諗得太嚴重？

400億
畀我哋起半條沙中線都唔夠呀
沙中線造價已超過800億
點解人哋400億可以起到咁多嘢㗎

好柒

劃咗靶再射箭

精神病人係咪見到馬喺天度跑係唔會人有興趣
亦唔會有人花咁多時間證明佢錯
我雖然好得閒 亦無興趣關心呢樣嘢
但身邊文化嘅流行就好值得關注 傳播媒介就係你嘅用字
抵制唔通唔係理所當然？

見到座山寨紫禁城令我有一種"威權嘅感覺"
呢句普普通通嘅句子俾你講到破壞流行文化
我真係唔知而家邊個先係精神病人

你話遣詞造句有問題你鐘意啦，我自己覺得冇問題，可能你文學造詣高我好多，睇得出個問題所在。

5p字都係要有人挺身而出指證佢錯 先約定俗成大家唔用
你周圍濫用「威權」而無人屌 唔通佢自動縮返入去 然之後無人用？
抵制從來都係從一小步嘅抵制累積開始
而濫用「威權」嘅情況周圍的確非常嚴重

呢種咁唔啱common sense嘅嘢
唔屌真係唔得

非常噁心嘅形容

個門口令我諗起九龍城寨

正如形容一棟樓「非常民主」、very democratic/this bldg feels like democracy

唔得我要嘔陣先

點撚樣濫用法呢想問

威權主義或權威主義（英語：Authoritarianism）是一種政體或意識形態。奉行該主義的人認為政府應要求民眾絕對服從其權威，並限制個人的思想跟言論和行為自由，將權力集中於單一領袖或一小撮精英，即權威。(From Wiki)

見到座嘢->諗起蘇聯嗰種建築->令我產生威權嘅感覺
我自己就覺得蘇聯係威權主義，當然你上面講話蘇聯唔係威權，呢個係你個人諗法。蘇聯係唔係威權冇固定答案，咁又點樣濫用呢？

救命，唉屌你真係弱智
講咗唔知幾多百次話我唔係形容緊座建築，係形容緊自己睇完座建築嘅感受

算吧啦你仲係到兜，不如直接承認自己柒咗，一開頭自己睇錯嘢，咁仲好。仲話捍衛文化，靠你捍衛真係死撚得，全世界得你嗰套先係文化，其他人嗰啲就係唔啱common sense。

見到#131
一次過覆

呢種懶人形容法仲柒過躉樓
你可以話「山寨紫禁城令我有對於威權政體嘅聯想」
唔能夠話「(棟樓)有威權感覺」
威權係唔能夠構成「畀人嘅感覺」
正如大眾民主係唔能夠用喺棟樓嘅感覺上 而係延伸 而唔會feels like popular democracy 而係makes me think of popular democracy

蘇聯其實係咪威權當然有固定答案
你咁講正如話納粹德國係威權一樣荒唐可笑
蘇聯打衛國戰爭嘅時候仲癲過德國
當然你柒咗我都唔想拗落去 以為你識收手
亦覺得唔係討論重點
點知你會攞自己最柒嘅嘢舉高畀人睇

似九龍城寨多啲

笑撚咗，因為打仗癲過德國所以就唔係威權？先唔講打仗癲唔癲過德國係咪一個評定佢係咪威權主義嘅指標。乜原來蘇聯淨係得衛國戰爭嗰幾年？你咁講同教育局dq歷史科試題有咩分別。

Authoritarian socialism, or socialism from above,[1] is an economic and political system supporting some form of socialist economics while rejecting political liberalism. As a term, it represents a set of economic-political systems describing themselves as socialist and rejecting the liberal-democratic concepts of multi-party politics, freedom of assembly, habeas corpus and freedom of expression, whether due to fear of the counter-revolution or as a means to socialist ends. Several countries, most notably the Soviet Union, China and their allies, have been described by journalists and scholars as authoritarian socialist states. copied from Wiki
呢個點會唔係討論重點？你話我濫用威權吖嘛，咁點濫用法呢？

其實用左100億起，仲有300億自己袋左黎個百年十遇颱風就冧嫁喇

山寨東莞咪得。

仲拗？唔得無氣喇
你用你最唔熟嘅歷史同政治嚟拗
仲要去搵source嚟prove嗰下先好笑
你連登casual啲拗下 我當打發時間陪下你
你拗輸咗還至可
你咁荒謬quote到居然好似啱嘅話咁我真係無嘢好講 亂拳打死老師傅

七姊妹係戰後53年左右起
而53年史太林先啱啱死
蘇聯係咪威權政體有爭議嘅地方恰恰係蘇聯晚期
社會控制放鬆 貪污流行 失去合法性嘅時候
而authoritarianism vs. democracy 嘅講法興起 係冷戰中後期啲學者見到蘇聯退化到同中南美洲威權國家無乜分別 先做世界二元分類法 將國家基本分成democratic同authoritarian兩種
而53年政治形勢 史太林未死分分鐘搞多輪大清洗
你走嚟拎住份無頭無尾嘅source嚟質疑我
語焉不詳之餘 時間仲錯嘅
你拎source出嚟好威威呀 明明定義威權呢方面已經柒到貼地無得兜 我都唔同你拗
我使唔使獎勵你？
咁努力

噢 原來得七姊妹係蘇聯式建築，學到嘢啦建築大師
蘇聯係咪威權政體有爭議嘅地方恰恰係蘇聯晚期，即係前中期冇爭議？

我發覺你好興隨心所欲想打咩就打乜，你下半部分，史達林大清洗，二元分類法同蘇聯係咪威權主義有關係？唔好浪費大家時間，你一係就俾source我話蘇聯唔係威權主義，咁我咪承認我因為知識缺乏，濫用咗威權呢個字lor，亦即係你一開頭批評我嘅原因。

我上面好耐之前利申咗話我對威權嘅理解只限wiki，可能我俾wiki fake咗啦咁，咁請你俾個credible嘅source我啦。

習大大=小丑巴基

又幾有霸氣希望起多啲
支那人就留支消費

幾實棟野幾正，
只要放番 d 女落去， 搞番個全國最大妓寨
一定好有特色

蘇聯前中期當然唔係威權 而係極權
呢點無爭議
你咁問法同十三世紀法蘭西王國夾硬放到democratic/authoritarian框架下問係唔係authoritarian、有冇爭議一樣
democratic/authoritarian分野本來係七八十年代產物
亦從來無聽聞過會有人用現代威權定義去形容史太林時期蘇聯

另外
無source
你可以宣布勝利

個感覺好似好易冧

38條拉得

人物matched咁果三舊碌來碌去嘅嘢係咪耿爽，華春瑩同王毅

仲要比咁貴起啲咁柒嘅嘢

遠睇短而壯 符合國情